匯豐$53撈底價又出現？

ADR $53.1

好快8厘息

8厘息 入番10手

穿50先入

大貓死忠俏俏留下負評

要撈幾多次

50再撈
48再撈
46再撈
溝貨日日賺

樓主打錯左
幫樓主改返

匯豐$35撈底價又出現？

$35咪11厘息

支持

上至醫生
下至的士佬都買匯豐
怕咩
穿50蚊仲就入
一齊坐

除淨啊

買翻幾手俾曾孫

到時唔知幾多厘？

再跌會唔會踢佢出恒指？

有排跌

Wtf

開post開早左
$52.7了

鈦金屬鑽石底喺$50，冇可能再跌

美股跌到咁 有咩可能唔跟隨大市
不過都希望樓主撈到底中底
有錢齊齊賺

不停咁跌 個底都唔知係邊

除淨前入左

但再跌就有9厘息10厘息

33+28 蚊

到個價撐唔住就會供股或減息

要撈到幾時

話你錯價啊

$72嗰陣人地話$70係鑽石底唔會穿
好彩無入

派息比率咁高，減派息就好笑

仲諗8 厘息......

再跌就cut 埋派息......或者世紀供股一供十

美市美金黎架喎

好似仲有鈦金屬鑽石底50蚊

派息可以減
冇 話一定的

===================
黃酒樓就頂唔住
燒味飯$30 學生$25

減派息 股價就必定仆直

樓上班傻散以為真係十厘

係咪仲有4級鑽石?

呢隻野好大機會穿50蚊唔回購𠴱下已經判咗死刑

53蚊見頂區

屌

明日黃花

青姐唔知又要喊幾耐

３３蚊先拋底

等待08年價
$36

4 字頭應該已經大把人入了

30先入

發夢啦你哋

想當年$33 入過

大笨象

屌 哩個垃圾post都上熱門

係咪會跳舞

睇番成交，絕大部份一直以來有揸呢隻均價都係60蚊以上

下 洗撚估咩

清姐出黎喊 就可以入貨啦

好慘
其實唔放係咩心態？

匯豐一早已經係沒落過氣藍籌

唔好再水人買啦

鑽石底咁weak 一插就穿啦 信果個都on9
而家講緊50$係AT力場天衣無縫底 一定唔穿

agger
要留俾個孫嘅就慢慢留

$50 蚊 磨2野就穿啦 廢撚過啲紙口罩

30蚊買手支持下

青姐準備喊

我都仲未計8厘老散血肉長城底 肯定唔撚可能穿

同意

散戶又要托市

日日都底

請善用不推文

清姐當年輸左幾多 有冇人知
輸到直播喊

大家吹水請用不推文
出去推返正經post

講真，hsbc retail bank既服務同效率算係傲視同行，其他bank廢到仆街，去branch、電話、online成日用到成肚氣

retail bank service會反映喺股價？

咁咪一鑊熟
多人買就唔洗死？

72蚊 3手
坐撚左幾年 打算收返幾十年息留比個孫

幾年都收咗約$12左右股息

其實賺息蝕價有咩意思

細聲啲啦屌你

如果上返去
咪賺左息囉

又有新post

佢咁樣插法 唔到你選擇
個時唔識買股 聽屋企人講 入左3手
到自己學買股已經太遲

賺埋唔夠蝕
股價蝕左2皮左右
息口收左一萬都唔知有無

均價$60諗住以股代息未驚過

如果

$53
唔同架

下年宣佈停派息
揸住堆廢紙 定期都高回報過你

停派息全港陪葬有咩所謂

經濟差自然減息
唔通賣左間銀行黎派息比你?

減息同唔派息兩樣野黎
你係要撈埋一齊講

到時就蝕價又少息

你自己蝕錢咋

銀行最唔賺錢就係retail

青姐又喊了

亞洲國家交叉感染 永遠都唔會完

人棄我取

入

ADR 穿埋鐵底價

食息一族

學生日日辛苦返左幾年part time草錢買左4手$57
追po追到預視跌到插水
點算好

$40 all in

放晒佢

我屌晒你地老母
買匯豐對唔對住義士
應承我，以後唔好用任何與匯豐有關的服務

好耐之前58蚊入左四手，等緊撈底價

「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

你咩水呀

$58 驚都未驚過
行申瀨緊尿

On9

Retail都好擺出黎打飛機
最無用就係retail

你班友其實係咪鳩up

你估經濟差，定期會高息咩

首先唔好追post

今日見50

我代樓主講心聲，邊個今日唔去立法會反對公務員加薪就係當義士condom

知你係retail bankin職員啦

其他bank就係
大貓就一定唔撚係
食住自由含果批大客錢
用global bank名幫好多支那客走資

連登仔真係鍾意老屈

會唔會好似07-08年嘅citi跌到仆街

均價60 果堆食息都cover 左大部分

留黎比個孫做首期，等佢爆番上140蚊

早兩日勁撚多on9仔問幾時買先有息收
佢地覺得入完可以收息，之後平手走，淨袋啲息

依家$53.85
無買開股票 請教一下 買番三手ok嗎
穩定收息only

65蚊買

派幾多都無用 都係係返你個本到扣 5號仔係屎上最大騙局

睇$50.5

幾年前大師已經講過股價跌走左幾年既派息

不過勁撚多on9唔知驚，一味睇住個派息率黎打飛機

呢啲傻西應該遺反左庇護工場檢疫令

垃圾

ON乜9姐 買得匯豐 就係唔想成日望住個價 等佢派息就算
要睇實個價上上落落 唔衰得既話 去左玩騰訊果D波幅大既股啦

事實騰訊贏曬呢隻垃圾過氣5號仔啦 唔洗成日睇住個價 月結睇都係跌到仆街 派高息賺高價

收息不如做定期. 零風險
定期依家都有~2%

咪買啲夕陽行業啦

ff少陣

買啦買啦
越跌越多息呀

賺息蝕價 唔on9咩

仲有得跌 又除淨 買黎把撚。$30先啦

好快8里息 準備定

$30咁貴

今日睇幾多

他續指，不能單以股息作為買入股票的唯一理由，務必要配合未來盈利前景的看法，「唔通你預期盈利大幅倒退或虧損，都仲衝入去買？為咗收息而買滙控的決定，實在太偏頗，依家股價已經輸咗三年的利息。」

人地大師係為你好呀, 叫你諗野唔好好似啲廢佬咁, 對呢隻野仲停留喺上一代既思維, 一味淨係識得口噏噏講收息收息收息

隻野係咁跌 我家對佢既愛從未減退

上一代就係教你讀書搵錢溝女結婚生仔，之後你就會過幸福美滿嘅生活啦

太吸引

越跌越溝

$53真係硬撚到呢

事實就係HSBC最差果年都有派足4次息
股價相對穩定係優點黎，正常股市有波動，好多人就拎個最低點黎話食息LOSS價
如果好似美股咁唔派息, 你將咁多年的息放返入個股價, 猫仔早就變返大猫了
供股後計派咗40HKD:
公佈日期 派息
2020-02-18 1.638
2019-10-02 0.780
2019-08-05 0.780
2019-05-03 0.780
2019-02-19 1.638
2018-10-02 0.780
2018-08-06 0.780
2018-05-04 0.780
2018-02-20 1.638
2017-10-03 0.780
2017-07-31 0.780
2017-05-04 0.780
2017-02-21 1.638
2016-10-03 0.780
2016-08-03 0.780
2016-05-03 0.780
2016-02-22 1.638
2015-10-05 0.780
2015-08-03 0.780
2015-05-05 0.780
2015-02-23 1.560
2014-10-06 0.780
2014-08-04 0.780
2014-05-07 0.780
2014-02-24 1.482
2013-10-07 0.780
2013-08-05 0.780
2013-05-07 0.780
2013-03-04 1.404
2012-10-09 0.702
2012-07-30 0.702
2012-04-30 0.702
2012-02-27 1.092
2011-11-07 0.702
2011-08-01 0.702
2011-05-03 0.702
2011-02-28 0.936
2010-11-01 0.624
2010-08-02 0.624
2010-05-04 0.624
2010-03-01 0.780
2009-11-02 0.624
2009-08-03 0.624
2009-05-05 0.624
2009-03-02 0.780
你當供股時做底33HKD, 高位去返80HKD, 唔派息就已經去返120HKD, 升返3倍幾。相對HSI當時最低係170XX, 最高位先30XXX。
當然猫仔唔係高增值股, 拎黎同QQ、BITCOIN比當然唔值得投資。但勝在夠穩定，叫追到通帳咁。

再跌又可以撈底

lm學野

穩定地跌

越跌越有人撈底

樓主掛住炒股，曱甴加薪都唔理了

下個撈底價會唔會係$33呢?

有料

收皮啦傻西

咁懶 新post都唔開

Go go go

不推文

只能夠話 股息可以幫我購入更多優質股

樓主講到自己好勇武行動派，原來都係如此

已經53個幾

我真係睇好佢可以穿50, 俾D力加油

$33先入

咁貴

跌穿$33先入

唔知點解次次見到講應承我都好尷尬

來吧要甚麼都應承
來吧我甚麼都聽命
別要自已枉聰明
無謂再自名是個大情聖

已入10 手， 每跌三蚊再入

無玩開唔好亂買 而家個市又唔係好

問返cc tai 點解要用

無限溝貨

幫人推po
入面已經好多詳盡資料
P牌開po沉得好快 好難推上㗎

都唔係無限，溝到40 蚊就all in 瘦貓

cc tai = 黃色共產黨官方發言頻道

佢假膠咋上個滙豐57蚊po都係佢開

一穿$50大把人接貨，我都會買d支持下

正 越買越跌

有錢唔通唔執咩

等26蚊鑽石底

事實就係大師喺2018年已經叫你唔好再買呢隻西股, 事實就係佢冇講錯

好多人買入

見4字可以開始入

$53 有5百萬股買盤 果然好多人等衝入去

54夠話衝啦，到53，又會話50

53.2 ,7.5厘入左
53 d買盤多到

血肉長城

仲買嚟做咩？唔明
都減息之後

不斷有人接火棒果度先勁

唔通跌到$40咩

58之前入左幾手
想跳樓

通常血肉長城都必失守

新手一問，想問下點睇？

超多買盤， 散戶都好多

記住大貓係除咗淨先得翻53蚊，大家比d信念沽佢落48

等50

比錢

53.2 守住了，good

睇半塊面都feel到個樣後生而家好撚多

你買股票個平台應該會有得睇「免費報價」
或「即時報價」，即時要比錢但會睇到買賣盤

大手買入

$53.2 仲諗緊買唔買

0風險所以咪得2%囉
買HSBC就黎8%
你做定期都要2,3年啦
HSBC擺2,3年你驚佢唔會升番咩
09年, 16年股災2,3年後咩都升番晒

$35先入

未見4字頭都不了

之後減息唔好買啊

減你個on9, 幾時有減過

乜原來仲有人買匯豐

$53係宇宙釩鈦合金精煉黃金蘇格蘭場非工業用國際線路自動溶雪16Valve風油軑大包圍連鐳射彩色洗衣乾衣腐蝕性氣墊毛筆鑽石能量底, 穿左我切!

一百蚊樓上買，收緊息

怕咩今朝見幾千人衝去買

就快殺到 53蚊600萬股血肉長城 殺啊！

53.1了

準備有反彈
大家放心

又係呢d, 又無講切咩
到最後真係穿左， 你話切⋯西瓜都得架啦
勿認真

每跌兩蚊溝一注啦

幾手？真？

穿左

52 gogo

搶貨先

明明好多買盤....

老散黎
等比人震走

呢間公司雖然大，但養廢人多
數又唔係跑得好
大到斬唔到人，部門
成日想升lv 但炒房 gbm年年都食哂屎
有料都唔會入去做
得cmb係好因為香港大公司一定用佢

85三手未驚過，再溝

再係咁，會唔會供股...

香港人仲係好迷信呢間公司
唔接受佢已經未落

完全唔明香港人點解覺得滙豐仲係好似神咁樣既公司

慘! 真係慘

每趺幾蚊入幾手 慢慢溝

頂住呀

入去養生一流

跑數之外既位真係好

福利多，一個人做半個人野
假又多
又威做滙豐個名

星期一50

所以業績唔上.

星期一強力反彈見54

月供左年幾, 均價59
繼續供

未跌完反咩彈

雖然要坐 但年年息照收

59供多兩年就變平均價50

月供緊可能供夠2手就擺係度收息

特別係做中層或以上 ，好多時間搞無謂野
業績永遠都差唔多根本唔洗做

月供真係On9
到依家都仲有人玩

點on9法

越供越跌

巴打點算係咪繼續坐，壓住d 錢

價低時 同一價錢買多d 有咩問題

供幾多又睇自己

堅守53

無人搵錢買贖罪券，邊撚個放心出嚟抗爭，殺曱甴！

好快穿

$80 冇睇業績報告？

上呀， 掛

。。。。定期減左好多啦

屌...

當時有閒錢，買咗兩手均價59.x，等緊52蚊

一手都係兩萬幾，黯解要供？
手續費都蝕咗成年股息喎

63 蚊 唉

均價66 11手留比個孫

我哋價值投資
利申仲月供緊

今日53係鑽石底

同。。。。。

53 穿唔列

如果唔等錢使，放係到，一日唔放，一日都未算輸

留比做孫做爺幹

價值投資係買優質股 股價會大潛力升值， 一路坐上去 價值投資。匯豐股價愈跌愈多 業績一年差過一年 個價值係邊呢

其實有人擺咗十幾廿年，股息已回本（當然未計通脹）
對佢地嚟講，跌到1蚊都仲係賺
變咗隻識嘔錢出嚟嘅雞

咁你預放係度20年都蝕緊價 你都接受到 咁係冇問題 但如果同一筆錢擺係優質股身上20年 股價講緊倍升 我會揀後者

一般老散心態係咁

之前又話$57撈底，而家又話$53撈，你班仆街最叻無限資金大法

如果我知下期六合彩係乜，我發咗啦
apple出iphone之前，邊鳩個知apple呢部電話係驚世大發明，而走去買apple

本多終勝

即係話買中優質股嗰d人都係負碌 ?
邊d係潛力股係睇到端倪， 當然冇話100% 只係機率較大

提提大家, 呢家係創左3年低位

連登仔買起hsbc，拆走隻病貓石像換連豬

入市目標價$50

老老柒柒，唔會升得返啦咁多人買又咁多人蟹大把紅底嗰時溝下溝下到而家

分階段入
$45再入
$40再入

咁買比亞迪？你指的優質股係咩先？恒生？

唔好淨係望住八厘息覺得好抵

要睇住環球市況 同埋 恆生指數幾時見底 先好買

舊年打風半日市$63一年低位買左匯豐, 結果係點唔駛講啦低處未算低呀

$60果陣諗住入
不過唔記得左無左件事
而家望$50

$35再入
$30再入

海底撈 撈到浸洗為止

放哂佢跟麵神買牛熊，半年夠你上樓

諗下有d咩行業 未來會推動經濟發展or便利人類生活，將會成為大趨勢等等...

其實係一日唔放，一日愈輸愈多先啱，
拎返舊錢出嚟買其他已經賺返

短炒變長揸價值投資法

淨係識買港股咁

買保守股？港燈，中電，煤氣。。。。分散投資。

美股？apple Microsoft johnson amazon

做定期已經好過買匯豐

brother, 你都好保守喎。

煤氣其實前景都麻麻

hsbc遲下有可能爆d大鑊嘢出嚟 上年半年內走咗三個高層 但大部份人都相信唔關業務事 冇咩問題
但人事咁變動唔係尋常 所以賣晒hsbc保平安 又唔係得hsbc一隻股票可以買

你買股票買埋佢前景
問返你 你睇佢會升到幾多？

ＨＳＢＣ供股冇手術費

佢以往從來都不像港燈咁只升不跌。有危自有機。前景係，係香港，佢的服務和優惠,真係好方便我,吸引我使用佢的信用卡。就算佢炒咗個工會員工，我身邊的黃絲都無話要罷用佢的服務。現實真係好多人已習慣使用佢的service, 香港業務唔會一沉再沉。

應該係佢哋唔想加入中共操控的公司。呢相信令佢哋卻步的原因。

王維基有無望？應該唔會受中央影響

HSBC 只會價跌.
息無意思, 咪又係係股價到扣返

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+㩒鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (2.1)

表現咁差都唔踢佢出藍籌

見到咁多淡友就知跌完了

愈買愈平 愈平愈買

呢個post真係肉鳩酸
咁多淡友叫人唔好買

快d買

買係能力嘅表現
淡係弱者嘅表現

i dun think so
one man band ja

世紀大供股個陣 我相信淡友既數目都係同家陣咁

屋企人話星期一 有機會 $51

推介比大家：
Dr Ng Bond desk 最新訪問，佢有自己獨有看法。出咗最熱賣的財經書：8014 （佢預測香港股市的8014）

今個月好似仲加大比重

跌到40先再講

我個有錢UNCLE 坐飛機見到落到0.01

等撈底

曾經呢經過呢個過山車走勢跌到落33蚊架
宜家mark齊左落33蚊啦
哇！打鐘啦！U左啦！33蚊啊！

會否再次出現血肉長城

5仔牛證？

53鑽石底

未除淨就入左點算？

帶有政治色彩既淡友 btw呢個時候睇淡又唔係錯

大戶散貨，散戶入倉快手d啦

身邊好多阿叔輩同事儲左成世匯豐
欲哭無淚

安慰下佢地
留返俾曾孫

儲左咁多年，退休收息都ok啦，當長糧囉

53溝左43再溝！

唔急用錢既話 放一兩年點都會有段時間上返70蚊坐到傻

退休收息靠佢死得啦

股息年年一樣 零增長 （更多唔好講佢有機會減）

點追到通脹？

溝淡佢上返去咪放食住息先
應該追到通脹
唔炒股既岩晒放銀都唔會多

儲左成世匯豐果啲一早上晒岸

青姐當年

$51.5

菁姐你唔好咁啦

dllm

可以睇45蚊

$51.0了

on9

下個月目標 45 ！

收既息都夠本金，帳面輸profit姐

英國脫歐 + 中國武漢肺炎 + 香港火魔法師裝修匯豐

想唔跌到難啦

每樣跌10蚊

又係時候回顧當年慘況

提一提你
大貓最賺錢唔係retail

唔明？係洗黑錢？

請問有何投資高見？買定期？美國國債？

息差去到近15年低位

準備唔派息
破你神話

經濟唔掂仲買銀行股？
小學3年級生都唔會犯呢d低級錯誤啦

陰功

咁戇鳩
除淨前買成本最貴

實升
賺息
留返返俾個孫
仲有冇

大把人紅底坐到而家，平人一半買洗撚驚

28 蚊先係啦

買左5仔 個時又細 成日無睇價 一開黎睇 屌佢老味已經插曬水 就由鳩佢 當買個教訓
幾手5仔 等高位返啲就放/幾十年後留比個孫打飛機
其他資金再做投資

其實你咁講只係馬後炮
你宜加入都唔可以肯定將來唔會跌到30蚊
當年啲人以為鑽石底先揸係手 變左蟹貨

準備50$

我總結下散戶心態咋

如果唔等錢洗，唔玩槓桿，唔怕供股，呢隻股唔怕長期持有嘅。不過係50蚊以下先值得入手。

經濟掂會唔會俾你有咁既價

33見

用番HSBC出糧對沖

可能十年後又有個post話，大把人$60買，平人一半洗咩驚

自己做下功課啦
你買大貓都唔好呢段時間買

點解佢叫大貓？

大師個樣得戚到

C子銀行

點解嘅

大家準備好坐兩年未？

大公司就係咁 一班老屎忽
又一大堆零貢獻 manager位 每個月比幾皮野佢日日諗計權闘

兩年？

到時$60係平一半？

都未跌完 再溝下
等佢升返70放 收個息先食埋差價買得藍籌股都唔會點短線炒到仲要咁既時世

49 all in

43all in

下轉有5萬錢再入3手!!!

識人百幾蚊買收梗息

46 all in

穿50先啦

15年買52-54買左匯豐，18年放哂
1m本錢連息賺左0.5m左右
不過當然冇得同買qq比

大把人$120買 $100買唔洗驚
大把人$100買 $80買唔洗驚
大把人$80買 $60買唔洗驚
大把人$60買 $50買唔洗驚

講咁多把L
貼下自己有幾手啦

可唔可以幫我總結埋你依啲撚樣馬後炮既人心態？

馬乜後炮姐

就算見左底咁又如何？ 見左底5仔都唔慌會升得多啦

根本就係匯豐盤生意有嚴重問題 基本面好差

係佢燃氣業務前景麻麻
因為私樓越起越細
新落成既私樓屋苑已經唔係一定有煤氣供應
香港納米樓只會越黎越多

門口對獅子囉.....

好多家庭已經用電池爐

仲記得上個post 係‘匯豐$59撈底價出現？’

下次仲派唔派都未知

細單位多數用電池爐 唔會裝煤氣爐

開放式廚房唔可以明火煮食
你睇下啲新盤幾多開放式廚房
濕地公園最近新鴻基個盤全屋苑無煤氣供應

四叔仲有咩盤賣呀

陳永堅也指香港方面，現在香港人用煤氣已愈來愈少，「以前一戶有3人，現在一戶只有2.5個人，人口少了，每個家庭簡單了，在家煮食要求又低了，洗澡會在家吃飯未必，好多人出街食，尤其住在納米樓的，基本上沒有廚房。」

他也坦言，煤氣跟電力的競爭很大，「一條煤氣喉來到你家，入到廚房，是否代表你煮食會全用到煤氣？實際上並不如此，如你煲飯會用電飯煲，我相信有99%的香港人也用電飯煲煲飯，你煲湯很多時用電子瓦罉、壓力煲等，你早餐吃的多士也是用多士爐製作，也是用電的；以往用水煲煲水，現在大家也普遍改用電水煲，70年代後也出現了微波爐，其後也有電磁爐的出現，因此電力取了我們很多的市場，電力跟我們有很大競爭。」

煤氣管理層自己都咁講啦

on9先買匯豐

佢講既係事實

居住環境造成

中電港燈好 我真係R撚哂頭

準許利潤政府話降就降 一降降你兩成咁多
中電港燈 肉隨砧板上 完全冇SAY

點解咁多人唔記得港燈減派息
一隻收息收主既股 可以減派兩成 講真係大忌 永不錄用

港燈中期純利倒退28% 每股分派少兩成

仲未計2033年就要開放電網

中電海外業務更加係觸礁 係澳洲奶哂野

仲有冇咩防守高或公用股

0手
留返D錢食黃店

係咪有人蝕緊錢嬲豬

其實我覺得你講嘢好斷章取義
煤氣香港同埋大陸都有業務
香港人少用煤氣煮食唔代表係致命既影響
如果你睇煤氣年報反而係地球天氣變化令到全年溫度上升更加會影響業績
再講你應該無買過新樓
或者唔知有無買過樓
新樓就算open kitchen符合屋宇署條例都可以用明火煮食
利申我無渣煤氣 覺得佢依然係貴 平返啲我會入貨

中電港燈個monopoly去到2033
仲有成10年 收10年息都夠啦
點睇話減息半年後到6823依家仲升左
利申覺得兩電都係貴 平返啲我會入

符合屋宇署條例係一件事 但有幾多人真係會選擇去用煤氣爐又係另一件事

愈來愈少人用煤氣係事實 呢點你睇年報本地煤氣用量就知 幾乎零增長 冇得呃人

另外中國市場 佢唔係獨市 生意係比起係香港難做好多 競爭好大 好仲競爭者仲要係國企 有國家撐腰

你都講左煤氣主要問題 就係估值太高
假如睇好中國燃氣市場 大把十幾倍PE既股可以揀 唔需要買3仔

hktv

真係俾我講中無買過樓
我講緊新樓open kitchen用煤氣係發展商已經build in咗煤氣爐俾買家
唔使揀㗎 送埋俾買家㗎啦
當然你咁憎煤氣拆咗個煤氣爐自己裝電磁爐都得既

夠有新樓連煤氣管道都冇裝 你想用煤氣都用唔到
你又唔講

唔好理佢啦
佢既邏輯係無踢過波就唔好講波一樣

76蚊 15手我係咪要跳樓

滙豐50蚊撈底價出現未

On撚9，蝕錢唔嬲唔通賺錢嬲呀

真係有排都上唔返

長沙灣 悅雅
日出康城晉海
荃灣柏傲灣
尚璽
the list goes on
全部都冇裝煤氣 要無火煮食

佢話人冇買樓 唔知上面個堆樓盤既業主係唔係都算係冇買過樓？

插個嘴問 有人會做蝕本生意嘅咩
既然係蝕本生意 點解四叔仲要做呢？
跟着大戶走

幾時有人講過煤氣生意會蝕錢？

你啱你啱 我仲未睇晒
不過我又咁覺得 3號仔不過係增長變慢 長遠應該仲有睇頭
上面嘅ching都講得幾啱 煤氣喺香港嘅市場的確呈下降嘅趨勢 但亦都唔代表佢會負增長喎...

冇負增長？ 自己睇下2019半年業績

仲有 即使係有增長 佢增長都好慢 點解你覺得佢值30倍PE？ 其他公用股全部都只係十幾倍PE

你啱 煤氣的確唔值呢個估價

不過先唔講煤氣 我覺得好多主要市場喺香港嘅公用股都係咁 佢哋大多數都係獨市生意
呢啲公司喺香港扎根咁多年 基本上本地嘅生意都做得七七八八 除咗開拓新嘅市場之外 本地嘅市場大機會呈下降嘅趨勢
所以我成日都有個問題 究竟係公用股衰啊？定係我哋對公用股嘅期望太高？

Sry 係佢哋嘅營業額唔係本地嘅市場

笑到抖唔到氣

我入咗熊 咁點計

而家仲買銀行股

可能係一種錯覺啩 銀行唔會死同派息高

煤氣董事自己都出嚟講市場佔有率都縮左
梗係有人衝出嚟柒
仲要唔知咩邏輯話人無買過樓

香港公用事業受惠於97前既香港政府
當時香港仲發展緊
政府俾佢哋monopoly 去吸引佢地發展之餘政府會監管下
97後香港太多不明朗因素

u right
呢啲公司發展到而家 好多已經成熟咗
增長嘅空間亦都越嚟越細(開拓新市場除外)
回歸基本 買公用股其實唔係為咗增長㗎嘛
好多人成日都問 公用股長遠股價會唔會升
我又覺得有啲本末倒置囉 因為買公用股嘅目的本身就唔係咁

如果有增長照道理都會反映係股價/派息
前景唔明朗既話點都衰啲既

清玩咁大，你本身閒錢太多？

係 討論就應該係提出觀點同論據
條友都唔知做乜鳩 無啦啦問我有冇買樓

仲有 你講得好 煤氣管理層自己都話香港愈來愈少人用煤氣 唔明點解仲有人撐

以電生火”的馭龍電焰灶插電即用無需借助傳統化石能源

update下大家最新科技 用電己經可以生明火 科技必定愈來愈進步

正如幾年前電熱水爐好垃圾 冬天經常冇水
但而家最新電熱爐已經進步好多 可以即熱

煤氣沒日不遠了

唔講唔知
BTW科幻片成日講既太空船/太空殖民都係用電

dllm, 匯豐搞星火你地班連登仔重要買佢股票？

咪係 留返D錢食黃店

連登仔同日巴吹 唔好買

就係入貨嘅時候
下星期一 再掃貨

建築L以前成日同發展商design 新樓
佢地為左劏多幾伙 cut成本
連煤氣喉都唔裝直接用電
你有無睇過新樓架 特別係以細單位為主個堆
煤氣市估率下跌係事實 唔識就出少句聲啦

港共成日迫兩電用天然氣發電
原則上3號仔應該受惠？

天然氣關3仔咩事？

兩電就由外面買天然氣發電
3仔唔係生產天然氣喎

ching 心水清

都係個句，怕賺息輸價唔買匯豐，或只想收每年4蚊息唔理輸價，都係自行決定。但如收息既，你預左個價唔得，所以唔好到時又屌個價跌，又話咩苦主。你買得匯豐預左，人地提左，唔好一味呻慘。

去到5字頭個位
個市一好， 升番6字都應該無咩難度
大戶托市要升邊隻就托邊隻

的确期望高，以事論事，以往香港經濟ok, 局勢和平穩定，係一個超穩定系統，比左港鐵同煤氣之類一個好理想既生存環境。d人成日講，無論經濟幾差都要用煤氣/搭鐵，當時是成立的，不敗之地比左香港公用股一個較高期望同估值。但到依家都係呢d原本都站不住腳，高估值神話就幻滅左。

而且講發展上，公用股係香港既盈利能力高，但上到大陸/外國就唔太好。如煤氣係內地既業務純利率就比香港業務低好多。中電澳洲項目受到政府控制價格又賺唔多錢要做減值（全球化逆流令較限制外商賺錢能力）。呢一切都係trend。呢d公用股面對既問題都係香港市場細，不得不向外發展，但增長同盈利能力同穩定性又唔高，陷入兩難。

個人認為佢地唔會唔增長，但個勢就唔會再高速了。公用股面臨增長減慢同估值下調既風險。再講，煤氣公司呢類更需要有一定增長，因佢地派紅股會不斷攤簿每股盈利，增長唔夠就會影響股價計算，甚至未必長期維持派紅股，個人認為呢點對投資者既衝擊一定不少。所以，呢類公司絕對係不錯既公司，但股價水平不便宜，個發現趨勢有點日薄西山。

終於有人明我想講咩

我又覺得咁睇 而家好多人對公用股嘅期望太高
成日問呢啲公司將來仲會唔會有大增長
不過我覺得回歸返基本 既然香港市場都做得七七八八 點解我哋仲要對呢啲公司抱有咁大期望呢？
結論：你當呢啲股票係穩定收息股仲好過

同意，所以沒有最好既股票，只有最合適自己想法既股票。

有d公司係講增長，有d係收息穩定但增長唔多。所以投資個間公司要好清楚佢發展環境同模式，再決定你買佢係for增長/單單收息。如中電煤氣呢d講穩定就唔好對估值同增長有太高期望，派到息就ok

當然有藍海前景，有增長又有派息就最好啦，價又升息又加，估值又唔貴，呢類就真係好野了

識野

收息角度 中電4厘都叫做可接受

但煤氣 得2厘 咁低息收乜鬼息

唔好同我講十送一紅股 派完股 股價會除淨扣返10%
十送一只係財技 派完每股股權會被攤薄 最後得個吉

港股今日跌勢凶險，曾挫近800點，一度失守26000點大關。港股普遍重挫，惟散戶撈底愛股滙豐 （00005） 及阿里巴巴 （09988） 的熱情仍未退減，兩隻股份仍見散戶「血肉長城」護盤，甚至出現「五千人操」大場面。

滙豐今日曾低見53元，收報53.15元，跌2.3%，全日成交額約36億元。阿里巴巴跌幅更勁，曾失守200元大關，收市險守200元大關，跌2.5%，半日成交額近78億元。

滙豐股息率達7.5厘 散戶紛撈底

滙豐股價連番下跌，現價股息率已達7.5厘，吸引長綫收息的投資者入市。今日散戶的「血肉長城」退守53元價位護盤，於午後，於53元出現近「五千人操」，掛出5,500個買盤，合共1,000萬股股份，涉資5.3億元。

44會考慮入

散戶撈底
大戶呢？

兩個月後：
匯豐$47撈底價又出現？

股息派完都唔夠蝕

月供左成年

均價67 可以點做

扑暈自己

儲定錢等供股

溝淡

奉勸以上各位，真係死都要買既，最好由買入價8蚊先好一溝，唔好跟車太貼

76蚊, 無諗住溝, 仆暈自己算

均價606手

每10蚊溝一溝

現價入滙豐真係等死
垃圾公司垃圾股價垃圾運作
無勁人接手
45蚊就可以狗沖

33蚊先勉強叫撈底價

狗沖都收皮啦
一宣佈減派息可以準備第二次青姐價

3月17號

根本呢間野大到重姐唔到
又養太多人
有幾多人做到野?
永遠只係識輕輕加下新野改下野就洗好多錢去promo
product又19
放既時間長回報低
工商係唯一有價值既部門

發電廠d 電咪又係燒

經營青山發電有限公司（「青電」）的中華電力有限公司（「中華電力」）宣布，青電與中國海洋石油有限公司（中海油）昨日（2月4日）簽署合約，最快由2018年開始，採用現有的崖城天然氣管道，從中海油旗下位於南中國海的文昌氣田，輸入天然氣，為中華電力提供中期所需的天然氣供應。

用天然氣發電係同中華煤氣完全無關 煤氣唔係生產天然氣
in fact 生產煤氣其中既原料就正是天然氣

hsi 250會入第一注匯豐

好你少少 72蚊

咩日子

已經供左1.5手，但每個月見到又平左又忍唔住想去溝返淡，愈踩愈深

依家係時候啦

72蚊 10手

下個post會係幾多蚊？

43

我賭穿40

賭咩？ 賭j? 高登魔咒要過高登

慢慢睇住我45蚊買啦

35先入！

一開 52

9手

45入

52.5 3 手 唔會穿4掛

今個月會唔會見到$45

咪係 明明可以賺埋個價

減派息講左幾多十年?

$53真係硬到呢, 好快上番去,
特價時段已過, 唔買一世後悔.

又話去到$51既

樓主傻淡一個, 唔駛理佢

派息比率過高賺埋都唔夠派已經講左好耐係惡性循環
而家撞正黑天鵝風險大增，中國今年已經冇可能再增長到
匯豐收入只會退不會進，要靠炒人黎維持盈利
我就唔信佢重有能力維持咁高派息比率

on9, 依家情況差得過09年
09年一樣無減息

每跌一蚊都係特價, 不過特價左好多次

09年有中國增長期最快既時候支撐住
唔洗咁嬲喎反正我都係傻淡唔會入5仔

on9, 你唔想賺錢關我撚事, 我有咩好嬲

如果股價一路跌
係會變10/15%息
定係會減派息？
利申：50蚊想入

15 16緊究竟入唔入好
我驚入撚咗唔夠一期星跌穿50

52.6了

$33時都未減過息

2016年4月跌過一次去46蚊
係由2014年嘅80蚊插足兩年水落46蚊
跟住就升足兩年上返2018年嘅80蚊

期間派息不減反增
2013年:0.1+0.1+0.1+0.19
2014年:0.1+0.1+0.1+0.20
2015年至今:0.1+0.1+0.1+0.21

結論:派息多同股價無直接關係

3年低位 可以大手入貨未

見到52.7,有啲心痕,想落一手去52.5度

利申:兩手,59.85入

梗係買啦，等7

未, 等到$1蚊, 我代上面班傻淡答

50蚊應該走唔甩，跌定左先入

究竟喺網上日日話宇宙大爆炸嘅人,會唔會真係去買熊仔
全民炒正股炒到3萬點,摸頂變大閘蟹就聽得多
好似冇乜聽過買跌而倒升,升去要跳樓嘅又冇乜點見

今日個市反彈

如果唔太介意收息 純粹想等佢升返就放
入唔入得過

慘 ! 真係慘

想炒波幅就諗啲低價股啦

呢啲大股，乜市場都開發曬，唔通會下年話賺多咗50%盈利而大升咩

見證完阿爺托市之後 就知道內銀係無撚敵
咁撚樣都唔跌

新手唔識選股 見佢低位嘛
低價股又驚蝕
6823點睇

時晨未到姐

強國股升， 藍籌跌

買二號仲好 HSBC垃圾股

講個笑話 匯豐銀行

跌撚走曬啲股息

對匯豐無信心 唔通信中銀咩

傻淡唯一開心途徑就係依段時間, 不過升跌都對佢地無關, 佢地都係無錢入

巴打入左幾多

你估下, 馬後炮王

巴打要賺多D

多謝神算馬後炮祝福
你夠錢入一手時同我講, 我到時過料俾你

低處未算低，留名跌穿50

升未65入左，就死

$72又買
$62又買
$52又買
$42又買
代表咩呀？係有錢呀！
屌你個閪

溝淡左未

關你個傻閪事咩, 跌到$1你都係無錢買啦

有錢喺高位買係串D

估錯喇, 我係低位入
都話你馬後炮最叻

$52蚊低位
$42蚊低位
定$33蚊低位？

你高位定義係咩先

等 $51

想買黎玩下

病貓

咩價位入好

《大行報告》高盛下調滙控()目標價至70元 剔出「確信買入」名單

專家食屎啦

專家＝傻淡

即係買入

減息仲入銀行股
各位勇士

傻淡高盛

有人話跌到1蚊都買唔起
賺硬呀
咩勇士

跌到1蚊 然後收皮....點讚硬......

急升
淡友末日

可能佢哋想唔洗錢 排隊就有先叫平

講個笑話 傻淡買股

點搵優質股

大師呀 好玄可唔可以講多啲

跳樓了，54入左

我個人覺得匯豐跌極有限
畢竟佢間公司都有一定嘅價值
同佢鬥長命係得嘅

一齊跳 都係54 溝左 我唔想死呀 阿爸

借錢溝??

最慘係冇錢溝，失業冇返工，all in 左

利豐思捷一樣上緊市
歷史價值唔係一切
hsbc 向下走係不爭既事實
鬥長命博佢升返一半甚至更少係不智既行為

30會入

銀行界cctvb

問：你係認為匯豐向下走，定係傳統銀行業成個行業向下走

60K all in，係咪太少，得幾百蚊息一年？

利申行外人未挽過

45左右會入100k

派息$1 以上
每手1季都around 500
1年點止幾百

未計10年前買落未拆細果d 長久小 股東

留返比個曾孫

$4500一年息

點計出黎

咁買夠一年放，姐係收返本金60K+4500？

一日跌1蚊

Yes.
60000 x 7.5% = $4500

咁都唔冇減 我唔知點先叫減了

匯豐派息同當年高位仲差九皮

錢多到要送錢去供養大戶

Thanks for info. 真係好穩定, 有無其他一隻股收息穩定過佢?

你計咗09年12供5股未先

內銀
睇你夠唔夠膽

如果下年3月2號，個市價仲係53蚊嘅話，係

以上未計手續費用，同埋你60000蚊係all in唔到
港股係一手手買，唔同股份嘅每手幾多股數係唔同，100～500股一手，定呢個規則應該係港交所唔想處理太細額嘅交易，曬佢時間
匯豐係400股一手，即係每次買賣一定要400股/800股/1200股咁買

53*800=42400，53*1200=63600
60000蚊卡咗喺中間

仲有，買賣要俾股票行手續費，hold股票喺股票行有存倉費，收股息都會俾股份行過河濕腳嘅股息費

咁多費要收仲有得賺嘅

60K可以點投資好定期又太少

用D濕鳩證券行同銀行買股票係咁嫁啦

講開手續費,大家係用邊間,我上匯豐個網,原來貴到ON撚鳩

均價約55蚊入咗5手

用匯豐

如果個價跌既錢少過我收既息
例如53入跌到50
我只要收兩年息我都係賺？

咁你不如做定期

當買兩手,53*800=42400
手續費計用匯豐貴到ON9嘅價
買入手續費180
存倉兩年=25*12*2=600
因為太少貨,每次派息到會收最低代收股息收費30,匯豐一年派4次
30*4*2=240
共計: 手續費成本1020蚊

當派息不變,每年都係0.1+0.1+0.1+0.21美金,800股=6364.8
實收5344.8
如果兩年後跌到50蚊,兩手=40000蚊
賣出嘅話,呢兩年實利2944.8

如果你搵啲做緊定期存款推廣嘅銀行,做定期應該會有2.6%-2.8%
用42400*0.026=1102.4,做兩年=2200蚊

咁計,如果真係跌到50蚊,兩年唔郁,53蚊買匯豊都係仲係叫做好搵過定期

總之一年後收息$4500, 但係咪收番本金60K就要睇當時股價.

就咁睇真係keep到5%至8%回報近12年

$10next yr

No,should be $1

分分鐘執

呢間嘢似90歲老坑生命

正, 到時我用$1象徵式收購間公司

成個香港向下走

全宇宙都係, 我去過火星果邊情況仲差

幾個負面因素困擾銀行股

一係淨息差會減 全球長期低息

二係本地銀行競爭激烈 搞到要減手續費搶客 你見早幾個月間間銀行都取消最低存款就知

三遲下仲有虛擬銀行 銀行業要無啦啦比科技公司分一杯羹 虛擬銀行營運成本低好多

四係本地政治不穩 影響到樓價 繼而影響按揭生意 亦影響到個人同商業借貸需求

根本銀行股既前景都幾暗淡下 連最勁個隻恒生都跌到PK

留

好想知虛擬銀行班中資會點樣大大力食哂個市場

睇時勢決定買咩股，而家就梗係買醫藥>食品>基建>電商類最好

聽日又跌

日日都係咁
港股時段升 美股時段跌
呀婆都識玩

日日都咁跌 好快穿埋50

邊度搵張圖?

没事兒了

最最最最最最最最最最最最最後特價時段

睇定啲 晏晝先啦

屌, 垃圾股, 扑暈自己算

轉燈

廢股一隻

市升股跌

有冇機會50

唔好嚇我啊

如果美國減息， 係咪又兩三蚊？

52都ok

美國減 香港唔減，息差大咗賺多咗

之前54.4手痕入左一手
再睇返連日來消息

隨時跌到年尾都唔奇…

真？ 咁又要入多幾手

52週 52.500 - 70.500
呢隻西股咁既表現, 53買仲想有50你走, 真係天真過天真嬌

係仲衰過定期

佢不如俾個本金我
我每年用本金派「息」比佢

別人恐慌時我開始貪婪了

入左

叻仔, 過幾日等收錢

幾手呀

1手

強力持有

有前途, 短期升上63蚊附近就放一放

笑左

升10蚊

其實如果匯豐係咁抵買
個個大戶都all in啦

熔岩一來就

殺晒啲牛證，之後再殺埋啲熊證。

我睇大時代，啲人係咁玩

原來你係「宇宙大爆炸」個朋友

匯豐係咪每個人都中過伏

每個港人

（好多mpf都有5)

未中過伏都唔好叫自己做香港人

差唔多到底
除非大市再急跌

恒指到而家都未升返2008年高位 都係因為呢隻垃圾

2018過左高位, 3萬3

留名學野

超級廢股 銀行界cctvb

真心真係銀行界tvb
會俾時代淘汰

收到sms
中銀香港：申請00005股息選擇，請於3月24日前經電子渠道、分行或電話辦理，詳見披露易或相關網站，查詢39882388

係咪唔理佢就自動比錢入戶口？

係

幾時50蚊

thx

81元買左4000股 可以點？

都係收息長擺！怕咩？

52.55

80上70都難 坐足30年

上番 60 再講

慘 ! 真係慘
青姐唔好咁啦...

開始想52蚊離場算
咁跌落都唔知到幾時

你揸左幾耐？

1年收萬6蚊息, 肥肥

認真？ 之前60我都無驚
依家真心驚

支持
低賣高買是常職吧

認真咩 ?
我意思唔知幾耐先會有機上番 60

聽日有機會到

我啲錢一日一日咁溝落去
係咪可以溝到33蚊 到時一年收十萬息有望

由12月開始每個月當儲錢供緊3000 5仔同3000 恆生

愈跌愈開心

幾時可以有3字頭

坐5望4

一個月比一個月低入

yes好開心，每個月都可以用同等價錢買多d股

跌到46先入都未遲

股票必勝法:
升, 唔放; 跌, 放晒!

下個post仲有冇$50?

又跌一蚊

支持， 通常賣完止蝕就會升

又$60聽到而家

暗號咪爆響口

香港人集體回憶

既是同舟........

我都係小股東。覺得股價有排都唔得:

1 再減息息差又收窄冇錢賺
2 網上銀行增加競爭又賺少咗
3 太多員工了
4 好多客破產
5 要再供股

識太多人有匯豐股票、但賈賣用lBKR、存錢用富通、最on99!

巨龍出現，疫症消滅

or 屎唔出，瀨地硬

有無貼士會俾邊隻取代

世界末日了，世人應當悔改

叻！你至叻，我餐餐都叫你做啊叻

沒事兒

血本無歸 哈哈 呢隻野由老人家呃到落小朋友 世紀大騙局 可能其實匯豐乜業務都係假

ADR 跌到$48

邊度睇？

Fake news撚死全家

唔駛咁激動Ching，想氹下班淡淡開心下啫

睇得中就發達
我估穿50先止跌

都睇咗清成個post都睇唔透究竟係真5號fans定燈緊

仲係fans strong hold緊

博一博，單車變摩托

傻啦，呢隻嘢只會跑輸大市

開返個$53見頂個區

聽日開市要all in，有今生無來世，錯過今次可能一世都遇唔到

匯豐佔恒指10% 咁都唔關佢事？

係咩驅使你買呢隻西股?

20年加得7次價 每次仲要少過5% 通脹都追唔到

唔明點解有人吹奏
好多人誤以為3仔有壟斷地位 但事實上係 佢一加得多價 就會推人去用電
佢根本冇定價權 加價能力好低

次次趺完都話係鑽石底

鑽石熔岩底呀

幾時開返個苦主區

未睇到有直接衝突
不過你話去估價過高係真嘅

準備好俾日巴怒屌

大家都係20萬人，公務員搵錢能力遠高於匯豐盈利

76蚊入

宜家買股票根本冇得用業績黎分析
講咁多托咩
點指兵兵架喳

有10哩 all in

ADR繼續跌

又減息銀行股冇啦!

之前58蚊賣仲比人笑鳩我

入左幾多

28/2除淨日收市報54.4
R股息

仲要減息
如果呢隻野搵到錢都應該掂
上邊都有巴打講
公司太大人太多，重組唔到，攬炒mode
前景唔掂，除左工商果邊，但而家都食食地屎邊有人借錢

如果有個勁人接手應該都會有機會升返
唔係真係40蚊見

$50.5了

58蚊唔放唔通48蚊先放

45 可以考慮入市....

匯豐如果跟足減半厘，聽日跌5%都似

點會冇
最終點都係睇業績

正 又有得溝貨

應該唔會
否則港匯又跌到7.85

會陰跌到唔知咩位
大戶唔知會唔會頂住
始終太大隻
佢自己又大把錢做回購
仲派緊息
做銀行無得輸
但股票黎講
業績，架構，前景，都係屎黎

應該會減4分1厘

說好的50話黎就黎，聽日又一堆人撈

一千萬股排隊血肉長城

果然係員工..

咪玩啦 啱啱先宣布兩年都唔會做回購

最盡可以落到47，不過要等到四月。😒

要咁耐？

點解要倒錢落海

咩app?

過多幾日睇，Me is 未來人

Rubbish

又跌。。。

50見

下個POST可以$50

無論個市點樣 都係跌

51

屌係咪應該止蝕定係繼續擺收息

點解會跌成咁

啲錢等唔等駛先?

業績一定好差

唔急用既 但望住個價咁樣

匯豐發咗好強迫可換股債，好似大約六厘息，當資本比率跌破8%，就自動約$58换股。到時債仔做埋股東。

好多保險公司買咗。有排驚！

所以小股東不用驚供股因為有人換股先！

隻恆生

唔急住就扑暈自己擺下先, 除非你好有信心而家放完過兩日跌多兩蚊再買過, 唔係到時升番你仲dum心

係咪好快見四字 幾時上返六字頭

派完息就大插
坐左10手

開新post未

唔好日日望住咪唔驚囉
攞啲時間做多啲阻力訓練
提升自己嘅精氣神仲好過啦

就快有8厘

6字

會唔會返返去5年前$3x 🤣

屌我有冇睇錯 $148

就快可以開匯豐$50撈底價又出現？

仲free fall緊

買恒生定匯豐好 大家都三年低位

恒生咩事

11都就黎6厘息
但增長力勁過匯豐好多啦
各位換馬啦

屌你老母恆生做咩鳩

拿完息就沽到仆街

只匯豐一年比一年賺少錢， 根本只值pe10以下
現價計算，有50%下跌空間

50蚊係真。奧義鑽石血肉底

收息撚末日來了

恆生

爽YY

正
個個都睇$45入市
我就等你地做血肉長城

無論睇圖定係基本分析，點都恆生好d

點呀? 50蚊又有幾多息? 派幾多咪又係派返自己D錢比你股價都蝕撚哂

又創左3年低位

11 wo
咪水鳩人啦

【今日焦點】沈大師：滙控股價已經輸咗三年利息

行山銀行苦主區

上個星期除淨前話買黎收息嗰啲傻西真係抵撚死

係咪沽晒5轉11好？

日日都係3年低位

求敎

我以為減息週期不利銀行股，因為銀行利差會不斷減，ie revenue 會不斷減。今日派7厘，唔代表佢唔會減派息。 Citibank 2008年由usd500 跌到幾低？經過11年回升，今日都只係usd65

買入 or strong hold 嘅ching, 係咪睇好匯豐唔會賺息輸價？定係有咩因素我 miss 咗？

頂住咗 148

$51

50喇

點解淨係得呢兩隻呢？

藍籌股全部升 5仔跌到仆晒街要留俾個孫喇

真係戇鳩
除淨前成本最貴

-17%

上季賺少一倍，暫時見好轉跡象

計返pe上面有人講值25蚊 其實差唔多

仲頂到只係因為派息預期仲支撐住股價，如果未來幾年盈

利冇大幅增長返好快頂唔住以往派息政策 一定要減派息

保守估計短期會去到48，大家可以分段吸納！

大家都知係因為武漢肺炎，全世界都跌
就算減咗息，琴晚dow都跌咗700點
其實買乜都仆街

45

目標45入多2手

仲有排跌呀

菁姐價 33 蚊 ALL IN

點解係都要同人接貨
仲要哩兩隻

狗共係時候車鳩 上一代香港人眼中既股皇落深海
拎返 上一代廢中既資產了

入左2手 再趺再入 退休用

佢地仲要覺得自己好撚醒, 屌返你轉頭添

匯豐持有恒生62%股權，兩間嘢同質性咁高

但冇恆生，匯豐個業績咪仲柒

口德 口德
唔好binc

唔減派息對佢地無影響。
股價跌，佢地唔賣，關佢地蛋治

入貨啦!!!

0001

等睇青姐

我以前係

-10%

51已入

車個股價落去
再調整派息去至 5~ 6% 息

雙殺

我沽緊

滅息
佢個仔跌得仲勁

唔等錢洗就扑暈自己先啦

定你想高買低賣，好市時落注、壞市時離場先

$50.8

幾時踢出成份股

就快跌穿50！

$5.8

金管局跟機跟得咁快
5仔今次真係有排都翻唔到身

40all in

16年跌過去46蚊，嗰陣發生咩大事轉熊？
冇乜印象

呢D睇落好穩陣既股 先令股民蝕得最多甘

short put $4x 接貨 賺埋佢premium

請問換股價幾時公佈？

近兩年加息時候，都唔見息差有增加幾多

依家減息，其實一樣唔會減得幾多

76.25 十手 如何部署

見D人PUT鳩佢幾爽

此帖必火🔥🔥🔥

疫情擴散
5號真係可以見3x

45入貨

點解一個比一個高幾時買落？

本身留意左5號仔好耐
就係見到除淨日破底價先試吓買一手

岩岩睇完好多篇分析後
隨時覺得跌到30蚊都唔奇...

6手60蚊

平時無睇
匯豐pe成22倍
恆生渣打11倍
內銀5-6倍
攪咩匯豐會咁高

脫歐

今日又破底好彩我冇入到

今次Goodwill問題
提早預告

5 仔派息比率去到170%

心郁郁想入兩手

#876 警世

79.95 揮手

大家俾d信心，今日既失策係為左將來既孫做準備，要有信念，好啦，我吹唔到落去，認輸啦

留返比曾孫

其實大貓仲有錢賺，你話佢減開支慢同盈利率低都可以講。
但真心唔明點解個股價會 Keep 住插。如果佢減派息既話連唯一吸引既位都無埋，應該直插無水花。個人覺得除非佢無能力派息或者真係蝕錢，否則好難會減派息。
利伸：有十幾手，由 $9x 到 $5x 都有入過貨。

咁巴打依家打算點
走唔走

一樣喎 巴打

如果唔計goodwill減值，依家不足10倍

59 6手

而家仲應唔應該入手

目標價44.8

$50 可入

大家諗好點同個孫講未？

快放曬D股, 大獲了

Strong Hold 但唔再加注
當做左個無限期既定期但季季有息收咁

45-49先入 屋企人外圍唔睇好

高息定期

都未追到2016年 714%

好消息

5仔就快超越2888

睇你夠唔夠膽賭「因為武漢肺炎係make in china，持久力不足，一到6月就冇事」

隨時收足幾年息都覆蓋唔返依幾個月跌幅

升返，冇事啦

32j

3月1日，被稱為「網絡大屠殺」的中共《網絡信息內容生態治理規定》生效。在2月29日，中共網警對社交媒體的「大屠殺」就已啟動，大批敢言帳號被停或無法登陸。據此前爆料，這是迄今中共最嚴厲的一次網絡整肅。

反彈了, 大家扣好安全帶未?

特價時段已過

向下彈？

逃生門

下期開始唔派息

問：
如果07年摸頂150蚊入，09年冇供股
只係揸住嗰手150蚊股，蟹到依家，收到幾息？

上返去再自由落體🎢

每次派息股價減兩蚊，一年4次，應該收左80蚊息
唔知係咪咁計

153入既話 扣息 而家70.102

一年0.52美金

剛計咗，收咗78.5左右

比個目標自己 跌穿50就接貨

2009年5月入 69.4
扣息成本29.9 仲贏緊20蚊

咁計，長揸會返本

超賣 RSI 20... 唔入會後悔 51 入左.... 之前係68 買

唔洗用手計 上網有得睇

摸頂153.5入 扣息成本價70.102 仲輸緊20蚊

2888我有均價100 蚊

link?

自己上富途牛牛支那App睇

10分鐘前入左5仔 ,
4手 51.4

其實佢12年同17年刻心業務都係蝕錢喎
只不過佢係靠變賣資產 條數先變正數
再唔係就炒人

近呢幾年平均價係六十幾，即係十年翻一倍
盈利率真係每年7.x%喎

快啲走呀 等遲啲33再入過啦
唔好戀戰呀

呢個係例子一

例子二你係輸緊

摸頂153.5入 扣息成本價70.102 仲輸緊20蚊

就快就要開新post

今次個title係咪叫$50撈底價又再現？

好倫敦金feel

升番啦

開快手開咗

匯豐$50撈底價又出現？

輸opportunity costs 輸到hihi

起碼揸到比個仔會返哂本

各大 global banks PE

JPM PE 11倍
Citi PE 8倍
Deutsche Bank PE -
Barclays PE - 9 倍
HSBC PE - 22倍

各位 Ching 真勇者

有冇PB睇睇？

自己Google la

跌少左
沒事兒沒事兒

咁你投資係係翻本定增值

仆街了

$51撈底價又出現！

差少少 推埋佢

今日

銀行睇pb好啲喎ching

返本最佳方法:

過山車 不如唔好托 人踏人都似

咩叫pb

其實我PE同PB都好少睇，我睇PEG多d. 同埋如果公司唔係賣盤，無earning 嘅話，PB幾低我都覺得無意義

無 growth 股票 PE 同 PB 一定要超低先有吸引力。HSBC PEG 6.75, 高到pk, 嚴重overpriced.

theoretically, PEG 1 先叫正常，低過1先叫抵買，去到1，佢要跌到$8... 當然我都唔知佢會跌到邊，呢個都只係Theory.

btw 我真係想知大家點解覺得現價HSBC 抵買. 我擔心我miss 咗d重要 info 啫

過山車 不如唔好托 人踩人都似

利差個個都少左，用開匯豐都知、佢不嬲閪價；依家贏少啲咁解

同點解中銀7厘都咁多阿婆衝入去道理一樣

前排係咁換香港管理層單野冇左聲氣
大陸借果千億幾時還
匯豐係咪會有事？

33 蚊 ALL IN !

Personal best

唔明

半價 11倍
25蚊

望下隻11先講啦，跌到149

Price book ratio啊傻閪仲唔明

即係咩? 都係唔明

07年150蚊入就唔好話自己投資啦
賭就賭啦，全民瘋狂接火棒

lm

夠15%就斬鳩佢了

trump仲炮轟緊減得唔夠多息
你斬定先都得啦

因為個個都直線撈底

你可以留意下佢今年份P&L
其實佢有部分loss都係黎自goodwill impairment
利申 跌到咁已經嚇到賴尿 唯有咁安慰下自己

到咗底仲邊有得撈
$59->$58->$57->$53->$50

咁你加油，留返俾你

I hope I was wrong la. 我冇貨，睇完咁多㡴師兄資料，都係唔諗住買，減息週期我就真係唔敢買銀行股。師兄贏多d.

本身都諗住長線投資
貪佢高息
同埋都已經坐左半年艇
唔差在坐耐啲同又唔係等錢洗

幾多手

升返喇

做咩唔繼續跌

淡友末日

淡友同我出黎

If you can’t beat them, join them

依個post $53可能要再開過

反彈緊啦 怕西咩
我54入左10800股都係咁

升返晒啦

你坐艇都冇所謂 咁strong hold 啦

叻仔, 識揀, 好過玩啲老千股, 一路一路草月入二萬息不是夢

屌, 50.8時唔記得溝一溝先

恒指升到咁
先升咁少 屌..

大家可以去$50撈底價個post